訛稱團友患癌 華杜拜醫療遊騙7億

2018年09月21日

訛稱團友患癌 華杜拜醫療遊騙7億

南京警方在無錫抓獲的詐騙疑犯。

免費到杜拜旅行，還可體驗皇室級的體檢服務，旅程似乎十分吸引，然而旅客被所謂的「權威專家」宣告出現癌症病變，短短幾天內，花費十數至上百萬元人民幣（下同）接受抗癌治療，回國後才發現上當受騙。江蘇南京警方近日通報，一個詐騙集團以旅遊體檢名義在全國26省市行騙，受害者達千餘人，涉案金額6.5億元（約7.3億港元）。

受害人感丟臉無報警

受害人梅步平是常州一名民企老闆，去年與妻子獲美容院安排免費到杜拜旅遊，食宿免費及享皇室待遇。

姓梅夫婦與3名友人去年4月起行，到杜拜後由加長版林肯房車，接到五星級酒店入住，翌日到皇室醫院體檢，主要項目有照超聲波和抽血。眾人隨後取報告時，華人女醫生告知他們有「癌變前奏」，需進一步治理。

治療方案包括重金屬排毒、腎細胞修復和肝細胞修復控制癌症發作，價錢介乎19.8萬（約22.4萬港元）至39.8萬元（約45萬港元）。他們總計繳納150萬（約170萬港元）後，被帶到小醫院輸液，有人回國後發現是騙局，因自覺丟面而沒有報警。

警方隨後接到不少報案，經查，詐騙集團先游說受害者接受免費海外旅遊，出境後誘騙進行體檢，又找人冒充專家解讀報告，讓他們接受昂貴的治療方案。警方目前拘捕8人，追回被騙資金130餘萬元，但只是涉案金額的冰山一角。

《揚子晚報》

上一則
上一則
嫖雛妓被通緝 美3D槍設計師潛台

下一則
下一則
馬雲就貿易戰施壓：美百萬職位成空